---
aid: 9025
zid: 777204
title: "【恶搞向短篇同人】虫洞后遗症（12.9完结）"
author: 繁华烬燃
date: 2018-12-09 13:14:34+07:00
lastmod: 2018-12-09 23:22:00+07:00
---

繁华烬燃 于 2018-12-9 13:14:34 发表了：

_本帖最后由 繁华烬燃 于 2018-12-9 13:14 编辑_

几个小时后……

当虫洞关闭的后的几个小时内，消失地附近几海里就被军舰封锁了，同时天空中不断有飞机飞过……这不是为了搜索什么，而是为了驱赶不明真相域外围观吃瓜群众的飞机、战舰、潜艇和卫星……

原虫洞所在的近邻空域还飘散了兹拉乱闪的静电，附近大片海面上飘着或死或电晕的海洋生物，身穿防化服背着氧气瓶提着探测仪的怪人划着橡皮艇，对着黑漆漆的夜空划着什么，不时还有蛙人潜入水中捞出什么奇奇怪怪的东西，抛给守候在小艇上的人。

某指挥部的会议室内正在进行针对此事件的信息汇报，缭绕的烟雾，压抑的气氛，模糊的图片，使得参会的众人既紧张又气结。此时一个秘书模样的年轻人轻轻推门进来，蹑手蹑脚的走到一个军装壮汉后面低声耳语，壮汉不耐烦的带着椅子后退，然后起身大步离开了会议室，秘书赶紧跟着出门去了。

“首长，灯国通过非正式途径询问咱们是不是刚刚进行了‘聚变空间跃迁’实验，他们说卫星、飞机、军舰都侦察到不同寻常的信号，甚至就连他们的引力波探测器都指示了发生了什么‘可怕’的事情，要求咱们给解释一下…他们快压不住媒体了，他们怕这事会造成世界大乱…“秘书试探着说着。

“呸，什么媒体？媒体还不他们自己的嘴，我看不是管不住是不想管！想拿这事讹诈咱们，哼，我还说这是他们实验什么新武器了呢，你去回复就说不知道！”军官瞪了秘书一眼，转身就走。

“首长，他们还说……”秘书见军官要走，赶紧把剩下的话要说出来。

“说？说！说个屁，他们再问，你就说有道友渡劫飞升！”军官说完，留下一脸懵逼的秘书走了。

某军事基地审讯室内，一个欧洲面孔的中年男人吃着汉堡喝着可乐，用一种疲惫而又不可思议的语气说道：“我这都说了好几遍了，我叫保罗，德国人……呃……我是个大副，船东这次运的是杂志烟酒和中国产的山寨皮包皮鞋……嗯……我晕倒前有过触电的感觉，应该是被电晕了，然后摔倒了，估计头上这包是在驾驶台的把手上磕出来的……嗯然后醒来就到这里来了……我想我是被黑尔黑了，毕竟我跟他不是很熟，我只是找他临时帮忙……还有，能不能让我跟我的律师通个电话？“。

几天后……

正当联合国某个会议室内五长老对此事争吵不休的时候，穿越点附近一艘科考船上也在吵个不停，即使肤色和语言
不同，但是也不能影响他们对彼此的不爽，某灯国啤酒肚老头吐沫星子乱飞的说着他的猜疑，无非是有人绑架了他们国家 fta 的公务人员，天国装聋作哑甚至就是幕后指使。某天国黑脸中年男子冷眼用嘲笑的口吻反怼着，用不带脏字的辞藻骂着对方道貌岸然，睁眼说瞎话，习惯性贼喊捉贼……

就在各说各话，各自国骂的时候，高空中前后接连闪出几道刺眼的光芒，犹如电闪，犹如照相机的闪光灯，然后多个从虚幻缥缈快速变为真实实在的人从天空坠下直落到海中。

被此景打断叫骂的官员们立即涌到舷窗边，举着望远镜观察远处正在捞着落水者的救援人员。

“有没有你们的失踪人员？”一个瘦脸黑发的男子问道。

“太远了，看不清”啤酒肚老头含糊不清的嘟囔着。然后就提高嗓门问道，”之前的落水者，我什么时候能见见，我有问题要问他们！别忘了我们有协议，协议！“

“急什么？这些人需要净化和治疗一下，鬼知道他们经历了什么？”，瘦脸男回头端详了一下啤酒肚，“我让人给你问问也可以，反正你去了也得找翻译”

几个月后……

联合国总部某宴会厅，一场新闻发布会正在召开。主席台上坐着五长老的发言人，发言台后秘书长正在念着稿子，下面记者都了然于胸的按着既定的步骤问着设定好的问题。各大媒体都已经准备好了主题稿件——《新邪教危机：迷失自我与遗忘现实》《警惕身边神迹发现者：论虚空变人的真相》《UFO 与时空来客》《晴空闪光与球形闪电》《社交障碍与复古行为》《人类危机，过去、现在与未来》……

某星级酒店顶层会议室，几大集团的谈判代表正在争吵不休，酒店侍者都被清理走了，临时客串服务员的安保人员像看小说一样对议题互相打趣。

一个啤酒肚胖子吵吵嚷嚷的让某国承认再搞阴谋，意图改变历史控制未来，这事一是要有个说法，二是这个技术属于全人类你们得拿出来，三是定个道德伦理委员会；另外一批人唯唯诺诺小声附和着；对面针锋相对的瘦脸男嘲讽某国官员是被政治耽误了得奥斯卡大奖的演员和编剧，除了会明抢装好人就会瞎比比，所有资料都共享了明明已经得了好处还跳脚扮演小怨妇，能不能成熟点搞定眼前问题，一是世界各地出现的越来越多的‘古代人’，二是怎么界定这些人的身份，怎么安置，三是这些人带来的价值怎么共享，四是你们这帮海盗别藏着掖着密码都 tmd 给我掏出来。

几年后……

一个赤身果体的秃子被捞起放到小艇上，目瞪口呆的看着穿的严严实实的救援人员，看着远处数十艘穿梭巡游的灰色、白色大铁船，还有伴随的直升飞机……突然通知换班吃饭的大喇叭声音吓得他扭头回望，不远处是一个矗立在海面上的用作浮动基地的石油勘探平台。

一个救援人员看着此情此景，笑着对边上的同事说：“嘿，你看这是第几个清醒着的了？我看他们还是迷昏的比较好，震撼完了还得当精神病治。”

同事还没来得及搭话，那个秃头立马跟出一句大概能听懂的疑问：“请问这位小将军，这里就是髠贼的故地了吧？”

……一阵沉默后，所有救援人员哄然大笑~

某医院病房阳台，一个人翘着二郎腿嗑着瓜子，看着新一期的《\*\*\*\*》，对着身边另一人说道：“哎，你说我当时要是看清楚站稳了没掉下去，你要是没让‘三脚猫大夫’给治病，咱们俩现在是不是也都独当一面各自是某地大员了？”

“醒醒吧，酱油在哪里都是调料，成不了主菜。狒狒就是废，这都多少年了，要啥啥没有……哎哎，你快点看啊，我还没看呢，昨天没发，可昨儿不是节假日啊？”

“嗯，听说前天没新穿者，掌勺们都枯坐干晒一天，啧啧啧……”

“行了，行了，你快点看……”说着说着这个年轻人又迷茫起来，不知道是不是后半生就只能被这样的限制了，虽然吃喝不愁，但是除了阳台和小花园，世界已经不属于他们了。

世界各地的秘密基地里，很多穿着口袋一样衣服的人被驱赶着往浴室走去，浴室门口每人会凭金属牌另一个塑料筐，筐里放着简易的洗漱用具。男浴室后面的检查室，有不服从的人被按到台子上掰屁股，也有人很熟练的主动爬上去听口令摆姿势……女浴室里啼啼哭哭的声音起此彼伏，听着哭声让手拿刷子的工作人员心烦意乱下手就没了轻重，留下了一道道印子的人喊叫声更大了……审讯室里有人站的笔直报着番号，也有人央求着放一条生路愿意那大片土地来换命，还有眼冒复仇之火的莽撞人物被三五大汉束缚住……还有人哀求着通知元老来赎回她，她作为女仆还要服侍伺候元老的……

世界各地到处流窜着冒险者，因为各国政府悬赏发现奇怪闪光以及闪光下的人，宣传机构大肆鼓吹这些迷昏的人是自愿献身科学实验的志愿者，但是因为实验原因，请发现者告知政府来人以免被普通人接触致病病菌。

各大国财政部门都对养着这些人有看法，纷纷提议让他们参与劳动自己养活自己，但有人提议这事是天国搞出来的，就得天国掏钱；天国说钱我出行，但是人你们都送我这里来……但是因为各国都心怀鬼胎，这事最后一直是僵持着没有进展。

民间各种引申和猜想应运而生，各种小说出版，影视上映，但是事实真相一直都被各个当做秘密腐烂心中，因为这个到底会不会改造历史影响未来大家都不知道，一旦公众知道真实情况而迷茫甚至发飙，那社会有极大可能被搞回史前，根本不用劳什子穿越改变未来了。

不过各国纷纷对时间机器或者平行宇宙加大了研究和投入，因为从这几年整理的真相看，穿越是可行的，平行空间没准是存在的。人类与其印钱发债，殖民剥削当下，不如从平行空间搞资源，从古代搞人口，这个就能几何级别爆发了，人类的生存空间一下拓展了几个位面，人人都能当上人上人，当然这个人人还是指的各国的上层人士。

几个位面外……

“老范，你这么干能行吗？随随便便把虫洞丢过去，这后面发生什么咱们控制不了啊，那个什么劳什子道德伦理委员会不得喷死你，然后让你永世不得翻身啊！”一个皱眉的年轻人不解的问道。

“嗨，没事，告诉你个秘密，我不是第一个这么做的，而且我是丢的最少的！”范金燃微笑着摇了摇手指。

“为……为什么？”

“哼哼，为了利益，这帮人不是一股绳，各有利益牵绊，只要有利益捞，他们自己内部就先得打个你死我活分个输赢胜负。”

“唉，人性真复杂……”

“哈哈，错了，人就是这么简单，除了高尚的牺牲自己为了大众，剩下的就是为了利益，多简单，好了，你别叹气了，赶快去把那些同人作者挨个催一遍，该更新了，这都多久没动静了？！！！”

（全文完……）

---

繁华烬燃 于 2018-12-9 13:15:35 发表了：

占楼……

PS ：为什么我最后的图片显示不出来，大家能看到嘛？

---

绝不写明特别白 于 2018-12-9 13:41:58 发表了：

老范是谁？

---

笑看风云淡 于 2018-12-9 13:47:46 发表了：

捉虫：大副保罗确认死亡，书里兰爵爷确认了尸体的

---

繁华烬燃 于 2018-12-9 15:38:36 发表了：

> 笑看风云淡 发表于 2018-12-9 13:47
>
> 捉虫：大副保罗确认死亡，书里兰爵爷确认了尸体的

哈哈，果然没看懂，我写的反穿越，保罗被传送回来了……
……我想写的是，新时空里，凡是和穿越者有关的人和物，他们生物学死亡后又穿越回到了旧时空

---

繁华烬燃 于 2018-12-9 15:41:39 发表了：

> 绝不写明特别白 发表于 2018-12-9 13:41
>
> 老范是谁？

我虚构的人物啊，我设定这个同人是有平行宇宙的，某个位面有个“老范”，500 众穿越用的虫洞是他的，而且也是他把虫洞送到了‘地球’这个位面……

---

郑明姜 于 2018-12-9 18:10:04 发表了：

反向穿越很有创意啊

---

繁华烬燃 于 2018-12-9 18:15:32 发表了：

> 郑明姜 发表于 2018-12-9 18:10
>
> 反向穿越很有创意啊

谢谢鼓励
&nbsp;&nbsp;

不过我这漏洞挺多的，比如虫洞对面挂掉的人会被传回来，那么死去的鸡鸭鹅猪牛羊呢……&nbsp;&nbsp;

还有好多其他问题解释不了，所以请大家看个乐不要较真啦

---

轻舟 于 2018-12-9 19:46:33 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-12-9 15:38
>
> 哈哈，果然没看懂，我写的反穿越，保罗被传送回来了…………我想写的是，新时空里，凡是和穿越 ...

那个女仆是杨大波波娃？

---

繁华烬燃 于 2018-12-9 20:35:43 发表了：

> 轻舟 发表于 2018-12-9 19:46
>
> 那个女仆是杨大波波娃？

呃，我随便写的，没有梗。。。
&nbsp; &nbsp;话说，杨大波波娃 是啥？

---

巴拉莱卡大尉 于 2018-12-9 20:49:09 发表了：

好可怕的催更

---

繁华烬燃 于 2018-12-9 21:31:58 发表了：

> 巴拉莱卡大尉 发表于 2018-12-9 20:49
>
> 好可怕的催更

&nbsp;&nbsp;除了正在养肥的，大部分同人都没更新，憋了一上午又不想整理资料，就脑洞一篇，顺便催更~

---

轻舟 于 2018-12-9 23:22:15 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-12-9 20:35
>
> 呃，我随便写的，没有梗。。。&nbsp; &nbsp;话说，杨大波波娃 是啥？

一起杀人案的凶手

---
